- Einführung SOA nicht nur durch IT, auch:
    - Management, Controlling, QM → oft übernehmen diese den Zyklus / die Implementierung
- SOA kann man nicht fertig auf dem Markt kaufen
- SOA nie abgeschlossen, entwickelt sich mit U. und Hintergrund eines dynamischen Marktumfeldes immer weiter